【長池計時賽】杜敬謙又破100自港績：望在亞運闖入3項個人決賽

【體路專訊】「Samsung第61屆體育節－長池游泳計時賽」今日（14日）於香港體育學院游泳池上演首日賽事，「入籍飛魚」杜敬謙（Kenneth）再度改寫香港紀錄，將自己所保持的100米自由式紀錄推前0.17秒至49秒22。將在月尾到昆明作高原訓練的他明言，希望在8月亞運殺入50及100米自由泳，以及200米個人混合泳3項決賽。

作為8月印尼亞運前的最後一個達標比賽，多位港隊飛魚均有參加今次的長池計時賽，當中Kenneth在下午舉行的決賽率先上陣，於100米自由式火拚張健達及黃竟豪等好手。結果Kenneth以由頭帶到尾的姿態首先觸池，所造出的49秒22的時間更將自己在去年暑假世大運造出的香港紀錄推前0.17秒。黃竟豪及張健達分別落後1.70秒及1.72秒奪得第2及第3名。

休息個多小時後，Kenneth再登場於50米蝶式決賽上陣。雖然50蝶並非他的主項，但Kenneth仍造出24秒51第1名觸池，比第2名的小將伍棹然快0.23秒完成；何天朗則奪得季軍。

個人第14次打破香港紀錄的Kenneth笑言雖然100自的時間未達最理想時間，但仍頗滿意今日成績：「今次有初賽及決賽兩場所以預期時間都會比較快，雖然希望100自游出48秒內，但49秒22也不算太慢吧，只是經常也會要求自己更多。」他又指為爭取更多時間休息，將不會出戰明日的200米個人混合泳，並會在月尾到昆明與廣東隊訓練一個月，6月再到歐洲出戰3場分站賽：「第一次在高原訓練也希望能有正面成果，之後回到香港個半星期就到歐洲比賽，屆時有機會看看成果如何，也有3次機會找找200IM的感覺。」Kenneth將在亞運出戰50及100米自由泳，以及200IM 3個個人項目，並希望能在全部3項均殺入決賽。

女子組賽事方面，即將要出席電影金像獎頒獎禮的「美人魚」歐鎧淳（Stepahnie）亦同樣在首日奪得兩金。Stephanie先在主項50米背泳游出28秒83，0.06秒之差力壓師妹黃筠陶封后，其後再在50米自由式以26秒24首名觸池，隊友鄭莉梅則造出26秒38奪亞。Stephanie賽後指雖然成績並非最好，但仍在賽事中學到要在熱身時做好各項的起步，不能因上一項賽事的起步較好而忽略之後的比賽。